الفتحة خط مائل مكتوب فوق الحرف (كما في الأمثلة).
Fa-ta-ha تعني فتح شيء ما. هكذا نفتح أفواهنا عندما نتلوها. بالنسبة للأحرف غير المؤكدة ، ننطق حرف "e" أمامي (كما هو الحال في bed) ، وللحروف التوكيدية ننطق حرف "a" عميقًا (أفضل مثال باللغة الإنجليزية هو "u" كما هو الحال في but).
على سبيل المثال ، يتلى حرف "الجيم" "جي" عند وجود فتح فوقه.
إن حرف "را" (ر) دائمًا ما يكون مؤكدًا بفتحة.

أثناء إكمال التمارين ، يرجى أيضًا مراعاة هذه النقاط في ذهنك:
• عند تلاوة مقطع لفظي من المهم عدم إطالة الصوت.
• كما ترى من الأمثلة أدناه ، عندما تتم كتابة الحروف معًا لتشكيل كلمات فإنها تفقد "ذيولها" السفلية. لكي تعتاد على هذا ، يجب على المرء عمل عدد كبير من الأمثلة.
• تخضع الحروف للتغييرات عند ربطها كتابةً. يمكن للبعض الاتصال مع الحروف التي قبلها وبعدها بينما يتصل البعض الآخر فقط بما قبلها.
• لا تتصل الحروف "د ذ ر ز ا و" بالحرف الذي بعدها.
• إذا انتبهت إلى الأحرف باللون الأحمر ، يمكنك رؤية التغييرات التي تحدث عند اتصال الأحرف بشكل أفضل.
لنبدأ 😊:
